%@metapost:ag3td.mp
Dans chacun des cas suivants, justifie la possibilité ou non,
d'utiliser \og l'égalité des trois rapports\fg.
\begin{multicols}{4}
\includegraphics{ag3td-1}
\vspace{2mm} Les droites $(BE)$ et $(CD)$ sont parallèles.
\vfill
\par
\includegraphics{ag3td-2}
\includegraphics{ag3td-3}
\includegraphics{ag3td-4}
\end{multicols}